[{
    "theme": "Alle dagen feest! ðŸŽ‰",
    "questions": [{
            "question": "Hoe noem je een geschreven verslag van een feest?",
            "answers": ["het verslag"]
        },
        {
            "question": "Wat is het feest dat iemand het liefst viert?",
            "answers": ["het lievelingsfeest"]
        },
        {
            "question": "Welke avond is bekend om het aflopen van het jaar?",
            "answers": ["oudejaarsavond"]
        },
        {
            "question": "Wat gebruikt men om in de lucht te laten knallen tijdens feestdagen?",
            "answers": ["het vuurwerk"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je het doorhalen van uren in het feestvieren?",
            "answers": ["de vroege uurtjes feesten"]
        },
        {
            "question": "Wat drinkt men traditioneel tijdens nieuwjaarsvieringen?",
            "answers": ["de nieuwjaarsbrie(r)"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je als je een verhaal hardop aan iemand vertelt?",
            "answers": ["voorlezen"]
        },
        {
            "question": "Welke feestdag wordt gevierd op 6 januari?",
            "answers": ["driekoningen"]
        },
        {
            "question": "Hoe heet het lied dat bij driekoningen gezongen wordt?",
            "answers": ["het driekoningenlied"]
        },
        {
            "question": "Wat geef je vaak tijdens een feest als blijk van waardering?",
            "answers": ["het cadeautje"]
        },
        {
            "question": "Wat betekent als iemand iets met recht en moeite heeft gekregen?",
            "answers": ["verdiend"]
        },
        {
            "question": "Welke kledingstuk draag je op je hoofd tijdens feestelijkheden?",
            "answers": ["de hoed"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je iets dat oud en versleten is?",
            "answers": ["versleten"]
        },
        {
            "question": "Welk woord gebruik je voor iets wat oud is?",
            "answers": ["ouwe"]
        },
        {
            "question": "Wat is een algemeen ruilmiddel dat je nodig hebt om dingen te kopen?",
            "answers": ["het geld"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je het schema waarop feestdagen staan aangegeven?",
            "answers": ["het rooster"]
        },
        {
            "question": "Wat is het tegenovergestelde van 'meergeteld'?",
            "answers": ["niet meergeteld"]
        },
        {
            "question": "Welke taart wordt gegeten met driekoningen?",
            "answers": ["de driekoningentaart"]
        },
        {
            "question": "Welke kleine harde boon zit vaak in de driekoningentaart?",
            "answers": ["de boon"]
        },
        {
            "question": "Welk voorwerp draag je op je hoofd bij driekoningen?",
            "answers": ["de kroon"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je het als een feest wordt gehouden?",
            "answers": ["gevierd"]
        },
        {
            "question": "Wat is de verleden tijd van 'gooien'?",
            "answers": ["gegooid"]
        },
        {
            "question": "Welk element spoelt over alles heen bij een waterfeest?",
            "answers": ["het water"]
        },
        {
            "question": "Hoe heet de actie van water dat iets schoonmaakt of meeneemt?",
            "answers": ["spoelen"]
        },
        {
            "question": "Wat betekent als iets van hand tot hand wordt gegeven tijdens een feest?",
            "answers": ["rondgedragen"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je het als iemand nat wordt door water dat wordt gegooid?",
            "answers": ["natgegooid"]
        },
        {
            "question": "Welke voorwerpen gebruik je om water te verplaatsen of te gooien?",
            "answers": ["de emmers"]
        },
        {
            "question": "Waarmee spuit je water over grote afstanden buiten?",
            "answers": ["de tuinslangen"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je mensen die voorbij lopen tijdens een feest op straat?",
            "answers": ["de voorbijgangers"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je als je op een feest beweegt op muziek?",
            "answers": ["gedanst"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je als je alcoholische dranken nuttigt op een feest?",
            "answers": ["gedronken"]
        },
        {
            "question": "Welke voorwerpen worden gebruikt om te eten, drinken of versieren tijdens een feest?",
            "answers": ["de voorwerpen"]
        },
        {
            "question": "Welke vissen gebruikt men soms als decoratie in een feestelijke vijver?",
            "answers": ["de goudvissen"]
        },
        {
            "question": "Welk woord beschrijft iets of iemand die sterk en krachtig is?",
            "answers": ["flink"]
        },
        {
            "question": "Welke harde en eetbare vruchten worden vaak gebruikt in feestgerechten?",
            "answers": ["de noten"]
        },
        {
            "question": "Wat betekent het om buiten te eten met een mand vol eten?",
            "answers": ["picknicken"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je het kind van je kind?",
            "answers": ["de kleinzoon"]
        },
        {
            "question": "Wat markeert het begin van een periode of gebeurtenis?",
            "answers": ["het begin"]
        },
        {
            "question": "Hoe heet de periode die na 31 december begint?",
            "answers": ["het nieuwe jaar"]
        },
        {
            "question": "Wat gebeurt er als vuurwerk explodeert?",
            "answers": ["ontploffen"]
        },
        {
            "question": "Welke kleine bomen worden soms op feestdagen versierd?",
            "answers": ["de boommetjes"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je als je iets grondig schoonmaakt?",
            "answers": ["poetsen"]
        },
        {
            "question": "Hoe heet het tijdstip waarop de klok twaalf slaat in de nacht?",
            "answers": ["middernacht"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je de dans met een leeuw als symbool?",
            "answers": ["de leeuwendans"]
        },
        {
            "question": "Welk figuur uit Chinese tradities wordt vaak gebruikt in feesten?",
            "answers": ["de draak"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je de macht die men tijdens een feest kan vieren?",
            "answers": ["de macht"]
        },
        {
            "question": "Wat is het woord voor het officiÃ«le einde van een feest?",
            "answers": ["de afsluiting"]
        },
        {
            "question": "Welke jaargetijde volgt op de winter?",
            "answers": ["de lente"]
        },
        {
            "question": "Wat betekent het woord 'feest'?",
            "answers": ["het feest"]
        },
        {
            "question": "Welke beelden zijn belangrijk in het boeddhisme?",
            "answers": ["de beelden van Boeddha"]
        },
        {
            "question": "Hoe heet het fenomeen waarbij mensen geld en spullen delen zonder geld terug te verwachten?",
            "answers": ["potjebuur"]
        },
        {
            "question": "Wat vieren moslims als het einde van de ramadan?",
            "answers": ["het suikerfeest"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je een groep mensen die samen leven?",
            "answers": ["de samenleving"]
        },
        {
            "question": "Welk feest viert men als de zon op zijn hoogste punt staat in het jaar?",
            "answers": ["het midzomerfeest"]
        },
        {
            "question": "Welke periode in het jaar wordt gekenmerkt door het oogsten van gewassen?",
            "answers": ["het oogstseizoen"]
        },
        {
            "question": "Welke knol wordt vaak gegeten en gebruikt in feestgerechten?",
            "answers": ["de aardappelen"]
        },
        {
            "question": "Waar leg je je hoofd op tijdens het slapen?",
            "answers": ["het hoofdkussen"]
        },
        {
            "question": "Welke bladeren gebruikt men soms bij feestelijke rituelen?",
            "answers": ["de berkenblaadjes"]
        },
        {
            "question": "Hoe heet een dag waarop een feest wordt gehouden?",
            "answers": ["de feestdag"]
        },
        {
            "question": "Wat geef je aan iemand om hem geluk te wensen?",
            "answers": ["de wens"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je een kort verhaal met een boodschap?",
            "answers": ["de gelijkenis"]
        },
        {
            "question": "Wat is een teken dat iets vertegenwoordigt?",
            "answers": ["het symbool"]
        },
        {
            "question": "Wat krijg je als blijk van waardering op een feest?",
            "answers": ["het cadeau"]
        },
        {
            "question": "Welk woord betekent voorspoed en geluk?",
            "answers": ["het geluk"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je pech of iets dat fout gaat?",
            "answers": ["het ongeluk"]
        },
        {
            "question": "Wat maakt een feest vaak kleurrijk en luid?",
            "answers": ["het vuurwerk"]
        },
        {
            "question": "Hoe noem je het wanneer je samen met anderen feest viert?",
            "answers": ["een feest vieren"]
        },
        {
            "question": "Wat betekent het om belang te hechten aan iets?",
            "answers": ["belang hechten aan"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je als je geluk wilt brengen?",
            "answers": ["geluk brengen"]
        },
        {
            "question": "Wat betekent het om ongeluk te veroorzaken?",
            "answers": ["ongeluk brengen"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je als je bij iemand langsgaat om hem te bezoeken?",
            "answers": ["op bezoek gaan bij"]
        }
    ]
}]
